不如大家入黎研究下洗衫

或者先利申先，屋企得我同老豆住，太少人所以冇用洗衣機，我一直有幾個問題想傾下：

1-究竟大家買咗新衫新褲返黎會唔會洗一次先著？除咗因爲件嘢有可能有其他人試過（新開俾你都唔可信，因為被人試完一樣入返袋照賣），亦可以令件衫先甩一次色，聽講染料對人體好多危害，我其實近排先開始咁做

2-褸呢樣嘢幾耐洗一次，其實褸就算用洗衣機都好似唔係太適合咁，甚至有冇人係唔洗，著到咁上下就捐咗佢或賣走佢算，我黎講，重型褸真係廢事洗，得一兩件又唔想拎去洗衣舖

3-會唔會嚮買衫時已經注意物料易唔易洗？襟唔襟洗？定還是喜歡就買，我真係傾向避開100%cotton，好快洗爛又易變形，加咗polyester好洗好多

除左屋企衫之外其餘都係拎出洗，所以冇你咁多研究。

1. 盡可能新衫褲買返屋企過過水洗一次 有屋企陣洗衣粉味 再者你唔知有乜陌生人試過件野

2.褸 唔洗咪拎去曬太陽 有臭味就洗, 最重要係張床,床單,被,枕頭套(*頭皮亞健康*) 盡可能定期洗 再者你都係拎去洗衣鋪

3.唔太知 家母負責多 我唔熟

新買既衫一定會洗左先，大褸好小洗，好難乾。通常見款靚摸落舒服就買

我自己 褸 會洗。 1-2年一次😅😅😅
不過就咁用清水用花灑🚿射下就算
但要好天因為好難乾

新買返嚟既內衣係一定一定要洗
有啲大舖賣緊一pack pack 既保暖內衣更加要洗
因為有時有人會拆開哂 再叫staff pack入新包裝
利申:staff

1. 除非有陣味，如果唔係新衫都唔會洗完先著
但貼身內衣褲就一定洗

2. 厚褸就熱天拎去洗衣舖乾洗，擺到冬天先去拎返

3. 有啲衫寫明要乾洗/手洗，特別係冬天衫，會選擇唔買
冬天咁凍點手洗

而家d洗衣機有十五分鐘洗

仲有定色功能較

咪買新衫時洗下用

2. 用蒸衫機

我想知一個人住嘅巴打分唔分深淺色衫去洗？

外套 真係唔會洗
通面都係表面污糟左 拎水抺
有味道既會曬太陽 or 沖涼個陣
掛係到 蒸氣會清左d 味

只分 白色 同其他色
白色全部用手洗 同埋只會冬天先著
😆